.. image:: img/bannergimm.png

`Voltar <projetos.html#>`_

Victus-VR
=========

O presente estudo aborda o processo de desenvolvimento e aplicação de uma ferramenta tecnológica para auxiliar o tratamento de indivíduos amputados do membro inferior. Essa ferramenta consiste em uma plataforma em software e hardware que compõem um jogo sério controlado por sensores distribuídos em uma bicicleta ergométrica. O jogo sério também é capaz de monitorar informações clínicas, tem o caráter motivacional e foi desenvolvido com base em técnicas de incentivo conceituadas nas áreas de jogos e psicologia. Com base na Teoria da Autodeterminação, Teoria do Flow, Gamificação e um sistema de Ajuste Dinâmico de Dificuldade o Victus VR, como foi batizada a ferramenta, viabiliza uma maior motivação e engajamento durante o processo de reabilitação física de amputados. Esta pesquisa foi baseada em um trabalho previamente desenvolvido, a ferramenta Victus, que consiste em uma plataforma de monitoramento e tratamento de dados clínicos, também em pacientes amputados do membro inferior, que tem como principal objetivo a análise clínica mais precisa do progresso dos indivíduos no processo de reabilitação. Por tanto, as ferramentas Victus e Victus VR podem ser classificadas como complementares. Estas pesquisas foram desenvolvidas pelo Grupo de Informática Médica da Universidade Federal do Pampa e conta com o apoio de profissionais de fisioterapia do Serviço de Reabilitação Física de Bagé.


.. image:: img/victusvr/vr1.png
.. image:: img/victusvr/vr2.png
.. image:: img/victusvr/vr3.png



Informações:
==================
* `Principal <index.html#>`_
* `Equipe <equipe.html#>`_
* `Projetos <projetos.html#>`_
* `Projetos de Pesquisa <projetos_de_pesquisa.html#>`_
* `Publicações <publicacoes.html#>`_
* `Trabalhos de Conclusão de Curso <trabalhos_conclusao_curso.html#>`_
* `Parcerias <parcerias.html#>`_
Apoio:
=====
.. image:: img/rodape1.png

